## Лабораторная работа №3

### Деревья решений

#### Выполнила студентка группы ПИбд-41 __Савкина Ксения__ (Вариант № 21)

__Запуск лабораторной работы__:

* установить python, numpy, sklearn
* ввести команду python main.py

__Язык программировния__: `Python`

__Среда разработки__: `PyCharm`

__Ссылка на видео__: https://youtu.be/pnew_ponHIA

__Описание__: программный продукт для решения задачи классификации с помощью дерева решений. Анализируются два файла:

* данные о пассажирах Титаника (находятся две наиболее важные характеристики пассажиров из трех рассматриваемых)
* данные о спортивной деятельности людей разных возрастных категорий

__Тесты__:

__Файл titanic.csv__

![titanic](titanic.png)

Два наиболее важных признака: Возраст и пол

__Файл fitness analysis.csv__

![fitness](fitness.png)

В качестве целевой переменной выбрана оценка важности занятий спортом для человека.

Результат при использовании label_encoder:

![label_encoder](with_label_encoder.png)

Оценка качества модели низкая.
Наилучшим показателем является имя. Остальные характеристики имеют низкие оценки, но если их рассматривать выделились
уровень физической подготовки и возраст.

Результат при использовании vectorizer:

![vectorizer](with_vectorizer.png)

Оценка качества модели увеличилась.
Характеристики имеют низкие оценки. С небольшим отрывом выделяются уровень физической подготовки, частота занятий
спортом в неделю и выделяемое на физическую активность в день время.

Сравнение:

Характеристика | Оценка (label_encoder) | Оценка (vectorizer)
--|--|--
Имя | 0,38 | 0,08
Пол | 0,05 | 0,07
Возраст | 0,10 | 0,11
Уровень физ. подготовки | 0,11 | 0,15
Частота занятий спортом | 0,09 | 0,13
Время на физ. активность в день | 0,07 | 0,13
Здоровое питание | 0,07 | 0,12
Показатель здоровья | 0,09 | 0,12
Покупка спортивного оборудования | 0,03 | 0,08

Вывод: модель DecisionTreeClassifier можно применять для текущих данных, но нужно выбрать правильный способ перевода
строковых данных (таких как имя) в числа.